## 参见：【ubuntu】关闭wayland以及腾讯会议linux版本的评价_DanteIoVeYou的博客-CSDN博客_ubuntu关闭wayland
> ```bash 
>sudo vim /etc/gdm3/custom.conf
> ```
## 把 `#WaylandEnable=false` 的注释井号去掉`sudo service gdm3 restart`

## 作者：玉冷佩丁东
## 链接：https://www.zhihu.com/question/538842265/answer/2652565788
## 来源：知乎
## 著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。
## Xorg Wayland